<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>New Bike Day on krinkko's</title><link>https://krinkko.github.io/tags/new-bike-day/</link><description>Recent content in New Bike Day on krinkko's</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 07:11:34 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://krinkko.github.io/tags/new-bike-day/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>New Bike Day!</title><link>https://krinkko.github.io/new-bike-day/</link><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 07:11:34 +0100</pubDate><guid>https://krinkko.github.io/new-bike-day/</guid><description>&lt;img src="https://krinkko.github.io/new-bike-day/25cedc5473435eca.jpeg" alt="Featured image of post New Bike Day!" />&lt;p>Nun war es soweit: ich hatte mein Stevens Gravere Grabelbike verkauft und habe mir mit etwas Plus dann noch ein 2023 Cube Acid Hardtail gekauft. Das ist so ein Schritt, den ich schon länger mal machen wollte, da ich nicht so gut mit Dropbars klar gekommen bin. Natürlich hat mir das Gravelbike trotzdem mega spaß gemacht und ich habe es dann zu einem fairen Preis an eine junge Erwachsene vertickt.&lt;/p>
&lt;p>Dieses Cube ist wohl - wie auch das Gravere im Grabelbereich - eher im Einsteigersegment zu finden. Allerdings muss ich sagen, dass meine kleinen Testfahrten damit nun schon so gebockt haben, dass ich mich auf mehr freue. Außerdem hat das Acid (heißt jetzt scheinbar Reaction SLX) fast als einziges MTB in dieser Preisklasse alles, was ich noch so gebrauchen könnte: Mountingpoints für Gepäckträger oder Schutzbleche, eine schnelle geometrie, die nicht zu sehr auf Trails geht und so weiter.&lt;/p>
&lt;p>Einziges Manko, welches mir bis jetzt so aufgefallen ist, ist der SRAM NX Shifter, welcher sich ein wenig billig anfühlt. Schalten tut die NX Eagle aber ziemlich gut muss ich sagen. Braucht sich wohl nicht zu verstecken.&lt;/p>
&lt;p>Jedenfalls freue ich mich jetzt schon auf das Frühjahr und den Sommer und mit dem Bike mal ein paar trockene Trails auszuprobieren.&lt;/p></description></item></channel></rss>