<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Social Media on krinkko's</title><link>https://krinkko.github.io/tags/social-media/</link><description>Recent content in Social Media on krinkko's</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 08:26:01 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://krinkko.github.io/tags/social-media/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Shitty Social Media Trend: ChatGPT Day In The Life</title><link>https://krinkko.github.io/shitty-social-media-trend-chatgpt-day-in-the-life/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 08:26:01 +0100</pubDate><guid>https://krinkko.github.io/shitty-social-media-trend-chatgpt-day-in-the-life/</guid><description>&lt;img src="https://krinkko.github.io/shitty-social-media-trend-chatgpt-day-in-the-life/nahrizul-kadri-OAsF0QMRWlA-unsplash.jpg" alt="Featured image of post Shitty Social Media Trend: ChatGPT Day In The Life" />&lt;p>Diese Dinger &amp;ldquo;künstliche Intelligenz&amp;rdquo; zu nennen war sicherlich ein smarter Move. Ein &lt;i>neuer&lt;/i> Trend auf Social Media zeigt, dass Leute für ein wenig Fun bereit sind, die Maschine mit massig persönlichen Daten zu füttern: &amp;ldquo;A day in my future life&amp;rdquo;. Die Corporate Overlords wird es freuen.&lt;/p>
&lt;p>Wie funktioniert das so?&lt;/p>
&lt;p>User loggen sich bei GPT ein und stellen dann eine Frage wie diese hier:&lt;/p>
&lt;blockquote>
You are going to help me manifest my dream life. Please ask me a set of 5 questions to help better understand me today and what my eventual dream life looks like - please ask these questions one at a time.
&lt;/blockquote>
&lt;p>Daraufhin fragt die KI einige deiner persönlichen Daten ab, deren Verarbeitung man dann im Chat mit einer eeeetwas naiven Frage zu &lt;i>meinem Traumleben&lt;/i> abfragen kann.&lt;/p>
&lt;p>Und ich muss sagen, ich hab mit der ganzen Sache so folgende Probleme:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Man füttert der vermeintlichen Intelligenz seine persönlichen Daten auf dem Silbertablett.&lt;/li>
&lt;li>Die KI erschafft dann einige hypothesen für das persönliche Traumleben und wie man es erreichen kann.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Beides ist absoluter Bullshit, solange die Daten zum Füttern der Maschine und Profilmaximierung genutzt werden. Wir schreiben also auf:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Deine persönlichen Daten haben in &amp;ldquo;KIs&amp;rdquo; nichts zu suchen und&lt;/li>
&lt;li>Die Daten werden zur Profitmaximierung genutzt und&lt;/li>
&lt;li>Spielchen wie diese machen andere Reich und du bekommst im Austausch eine seichte Feel-Good-Story darüber wie du deine Träumchen erreichen kannst.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;blockquote>Foto von &lt;a href="https://unsplash.com/de/@nahrizuladib?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Nahrizul Kadri&lt;/a> auf &lt;a href="https://unsplash.com/de/fotos/ein-zeichen-mit-einem-fragezeichen-und-einem-darauf-gezeichneten-fragezeichen-OAsF0QMRWlA?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash">Unsplash&lt;/a>&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>